---
title: "جلسه ۱۲۹"
description: "Fish Shell"
date: "1396-10-11"
author: "مریم بهزادی"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster129.jpg"
---
[![poster127](../../img/posters/poster129.jpg)](../../img/poster127.jpg)

در صد وبیست و نهمین نشست شیرازلاگ، پویا برزگر با موضوع Fish Shell به عنوان ارائه دهنده در دانشگاه زند حاضر شد. پویا در این نشست ابتدا به معرفی شل های مختلف پرداخت و ضرورت استفاده از یک شل کاربرپسند را عنوان کرد. 

Fish Shell که در سال ۲۰۰۵ منتشر شده است، دارای ویژگی های جالبی است که با هدف کاربر پسند بودن در اختیار افراد قرار گرفته است. 

پویا در این جلسه به نحوه نصب و استفاده از Fish Shell پرداخت. سپس به oh-my-fish به عنوان یک add-on برای Fish Shell اشاره شد که از طریق آن به راحتی می توانیم انواع تم ها و پلاگین ها را برای شل خود فعال کنیم.